大橋旅客跌兩成 東涌仍逼爆

2018年11月25日

大橋旅客跌兩成 東涌仍逼爆

東涌萬寧店內人頭湧湧，其中奶粉、藥油和洗頭水成為重點搶購目標。何家達攝

【本報訊】港珠澳大橋通車已一個月，吸引大批內地旅客來港，令東涌等地區相繼淪陷。商務及經濟發展局長邱騰華昨在電台受訪時稱，香港口岸旅檢大樓將設面積4,000呎商舖營運。但有內地旅客指來港會去市區觀光，不會因開設手信店而選擇只停留口岸。

《蘋果》發現出入境口岸樓層皆有空置舖正裝修，相信為營業準備。入境口岸有兩間空置店舖。其中一間面積較大正進行裝修，店內天花仍未完成安裝，另一空舖則未見裝修。出境口岸則有六間空置舖位，其中一間有工人工作。

入境處公佈，截至昨下午四時，經大橋香港口岸出入境共49,166人次，較上周六同時段出入境共61,617人次，下跌約20%。雖入境人次下跌，但東涌萬寧或超市依然逼爆，店外再架起鐵馬，以防旅客坐於路壆上。

內地客不能即場買車票

店內人頭湧湧，奶粉、藥油和洗頭水為重點搶購目標，幸貨源充足，未至搶購一空。西安旅客王小姐表示，來港想去尖沙嘴等市區觀光和購物，即使設有手信店亦無阻其決定。

穿梭巴士公司於珠海口岸昨起實施限量售票，內地客需從微信預購車票，不能即場購買，惟香港和外國旅客不受影響。

■記者李思潁

上一則
上一則
兒時遭父性侵 婦無行房致離婚

下一則
下一則
鍾國斌︰紡織界8月曾訪美游說

政府d 人諗野真係冇腦
搭成個鐘車黎香港 會唔會留喺口岸轉個圈就返去
點解唔俾多幾蚊 坐幾分鐘車去東涌行下商場食下野
同邊境購物城既想法一鳩樣 宜家咪又係拍烏蠅

用計劃經濟一套去諗嘢，解決自由市場嘅消費慾望

遲吓去中國高雄